[
  {
    "question": "¿Resultado de 2 + 2 en Python?",
    "options": [
      "4",
      "22",
      "5",
      "10"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "question": "¿Cómo imprimir 'Hola mundo' en Python?",
    "options": [
      "print('Hola mundo')",
      "echo 'Hola mundo'",
      "println('Hola mundo')",
      "printf('Hola mundo')"
    ],
    "correctAnswer": "print('Hola mundo')"
  },
  {
    "question": "Tipo de datos de 'True' en Python",
    "options": [
      "String",
      "Boolean",
      "Integer",
      "Float"
    ],
    "correctAnswer": "Boolean"
  },
  {
    "question": "Operador para elevar a potencia en Python",
    "options": [
      "**",
      "^",
      "^^",
      "*^"
    ],
    "correctAnswer": "**"
  },
  {
    "question": "Cuál es el lenguaje interpretado?",
    "options": [
      "C",
      "Java",
      "Python",
      "C++"
    ],
    "correctAnswer": "Python"
  },
  {
    "question": "Qué devuelve la función len()?",
    "options": [
      "Longitud",
      "Lista",
      "Iterador",
      "Tipo de dato"
    ],
    "correctAnswer": "Longitud"
  },
  {
    "question": "Tipo de dato para texto en Python",
    "options": [
      "Str",
      "String",
      "Txt",
      "Text"
    ],
    "correctAnswer": "Str"
  },
  {
    "question": "Cómo se declara una lista vacía?",
    "options": [
      "list()",
      "{}",
      "[]",
      "list[]"
    ],
    "correctAnswer": "[]"
  },
  {
    "question": "Operador de pertenencia en Python",
    "options": [
      "in",
      "of",
      "is",
      "at"
    ],
    "correctAnswer": "in"
  },
  {
    "question": "Método para agregar elemento a lista",
    "options": [
      "append()",
      "push()",
      "add()",
      "insert()"
    ],
    "correctAnswer": "append()"
  },
  {
    "question": "Cómo se representa un comentario en Python?",
    "options": [
      "//",
      "/* */",
      "#",
      "--"
    ],
    "correctAnswer": "#"
  },
  {
    "question": "Cuál es el valor booleano de True?",
    "options": [
      "1",
      "0",
      "True",
      "False"
    ],
    "correctAnswer": "True"
  },
  {
    "question": "Cuál es el resultado de 'hola' + 'mundo'?",
    "options": [
      "holamundo",
      "'hola' + 'mundo'",
      "hola mundo",
      "Error"
    ],
    "correctAnswer": "holamundo"
  },
  {
    "question": "Cuál es el operador para división entera?",
    "options": [
      "/",
      "//",
      "%",
      "div"
    ],
    "correctAnswer": "//"
  },
  {
    "question": "Tipo de datos para números enteros",
    "options": [
      "Int",
      "Integer",
      "Number",
      "Num"
    ],
    "correctAnswer": "Int"
  },
  {
    "question": "Cómo se verifica si dos objetos son iguales?",
    "options": [
      "==",
      "===",
      "=",
      "equals()"
    ],
    "correctAnswer": "=="
  },
  {
    "question": "Operador de asignación en Python",
    "options": [
      "=",
      "==",
      ":=",
      "->"
    ],
    "correctAnswer": "="
  },
  {
    "question": "Método para eliminar último elemento de lista",
    "options": [
      "pop()",
      "delete()",
      "remove()",
      "last()"
    ],
    "correctAnswer": "pop()"
  },
  {
    "question": "Cómo se declara una tupla vacía?",
    "options": [
      "{}",
      "tupla()",
      "()",
      "tuple{}"
    ],
    "correctAnswer": "()"
  },
  {
    "question": "Qué devuelve la función range(5)?",
    "options": [
      "Lista de 0 a 5",
      "Lista de 1 a 5",
      "Lista de 1 a 4",
      "Lista de 0 a 4"
    ],
    "correctAnswer": "Lista de 0 a 4"
  }
]
